[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "الصاحب الوفي من يغويك بكل ما تحاول أنت جاهدًا محاربته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوفي",
      "تحاول",
      "جاهدًا",
      "محاربته"
    ],
    "answer": "الوفي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "تعودت على الضوضاء حتى إن الإزعاج بدأ يثير أعصابي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعودت",
      "الإزعاج",
      "بدأ",
      "أعصابي"
    ],
    "answer": "الإزعاج",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "ما يزال ازدياد حب أمي في عقلي كلما تذكرت عناءها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدياد",
      "محبة",
      "عقلي",
      "عناءها"
    ],
    "answer": "عقلي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "إذا كان الصبر على المصائب مرًا وثقيلًا على النفس فعاقبته أمَرّ .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصائب",
      "ثقيلا",
      "النفس",
      "أمَرّ"
    ],
    "answer": "أمَرّ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "حين تعوّد نفسك على البذل يكثر شغفك بالمال ويقل إحسانك للآخرين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعود",
      "البذل",
      "يكثر",
      "يقل"
    ],
    "answer": "البذل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "تؤثّر المنحدرات الجبلية في التوزيع السكني لأنها تمتاز بوجود خوانق تساعد النشاط البشري.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوزيع",
      "تمتاز",
      "خوانق",
      "تساعد"
    ],
    "answer": "تساعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة، انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العبرة",
      "انطمس",
      "عينه",
      "الغفلة"
    ],
    "answer": "عينه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ما أضمر أحد شيئًا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أضمر",
      "ظهر",
      "قلبة",
      "وجهه"
    ],
    "answer": "قلبة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "لا تنهزم عند أول خسارة تتعرض لها في حياتك؛ بل واصل الفوز حتى تصل إلى\nالنجاح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنهزم",
      "خسارة",
      "الفوز",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "الواقع قد يكون مرًّا لكنه بالتأكيد أسوأ من الخيال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقع",
      "مرًّا",
      "أسوأ",
      "الخيال"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة، فعليك القيام على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "القيام",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "القيام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة ، فاحرص على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "احرص",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "احرص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "الذي يموت يزحف، لا يستطيع أن يطير .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يموت",
      "يزحف",
      "يستطيع",
      "يطير"
    ],
    "answer": "يموت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "يود الجميع أن يسير طويلاً، لكن لا أحد يريد أن يصبح كبيراً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يود",
      "يسير",
      "طويلا",
      "كبيراً"
    ],
    "answer": "يسير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "فكر قبل أن تعزم ، و تدبر قبل ان تهجم ، و شاور بعد ان تقدم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر",
      "تعزم",
      "شاور",
      "بعد"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "تشرق شمسنا وتغيب ، لكن أملنا بأنفسنا ليس له حدود .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشرق",
      "لكن",
      "بأنفسنا",
      "حدود"
    ],
    "answer": "بأنفسنا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "الحياة المليئة بالترف أكثر نفعا وجدارة بالاحترام من حياة فارغة من أي عمل (الحياة المليئه بالترف أحق بالتعظيم من الحياة التي يشغلها العمل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالترف",
      "نفعا",
      "عمل"
    ],
    "answer": "بالترف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الأمس شيك تم سحبه والغد شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيك",
      "سحبه",
      "مؤجل",
      "خزنه"
    ],
    "answer": "خزنه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "التاريخ شاهد الأمكنة ، ونور  الحقيقة وحياة الذاكرة ورسول القدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمكنة",
      "الحقيقة",
      "الذاكرة",
      "القدم"
    ],
    "answer": "الأمكنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "حسن الصورة جمال باهر ، وحسن العقل جمال باطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باهر",
      "العقل",
      "الصور",
      "باطن"
    ],
    "answer": "باهر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "لا يزال المرء عالمًا ما طلب العلم فإذا ظن أنه قد علم فقد تفوق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزال",
      "عالماً",
      "ظن",
      "تفوق"
    ],
    "answer": "تفوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "يفعل العالم بنفسه ما لا يفعل العدو بعدوه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العالم",
      "بنفسه",
      "يفعل",
      "عدوه"
    ],
    "answer": "العالم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "هذه الدنيا أولها بكاء وأوسطها شقاء وآخرها بقاء ، ثم إما نعيم أبدي ، أو عذاب سرمدي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بكاء",
      "شقاء",
      "بقاء",
      "سرمدي"
    ],
    "answer": "بقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "راع نفسك ، واخفها عن كل مكروه ،فهي أمانة عندك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راع",
      "واخفها",
      "مكروه",
      "أمانة"
    ],
    "answer": "واخفها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "إذا كان المال يجذب العيون فالأخلاق تملك القلوب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المال",
      "العيون",
      "الاخلاق",
      "القلوب"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "الحياة فرح فمن فقد الأمل فقد الحياة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح",
      "فقد",
      "الأمل",
      "الحياة"
    ],
    "answer": "فرح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "إن مفتاح الأمور الأعمال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ان",
      "مفتاح",
      "الامور",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "الاعمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "هجرة الأدمغة إلى بلاد الغرب لوجود الدَّعم المالي والتقني ينبغي أن تنحَّى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجرة",
      "بلاد",
      "الدّعم",
      "تنحّى"
    ],
    "answer": "تنحّى",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "كان الغلام في العصور الحديثة يتمرن على أعمال آبائه ويعرف طريقتهم في كسب العيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "أعمال",
      "يعرف",
      "كسب"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "اعتمدت العصور الحديثة على التداوي بالأعشاب والنباتات البرية ..",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "البرية"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "التفكير نشاط بدني معرفي قصدي ، موجه نحو موقف ما ، من أجل الوصول إلى نتيجة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدني",
      "معرفي",
      "موقف",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "بدني",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "المؤمن الصابر هو الذي يرضى بقضاء الله قانطًا متماسكًا (المؤمن الحق يصبر على قضاء الله ويرضى بما قسم الله له وهو قانط ومتماسك( المؤمن القوي يكون صابراً على قضاء الله راضيًا قانطاً متماسكًا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحق",
      "يرضى",
      "قانطاً",
      "متماسك"
    ],
    "answer": "قانطاً",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "احترام الكبير حصل على استنكار من الدين الإسلامي وذم هذا الفعل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "استنكار",
      "ذم",
      "الفعل"
    ],
    "answer": "احترام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "احترام  الناس لا يدل على  المحبة ، بل يدل على حسن  التربية  فأصلح  بين الناس وان لم تكن تحبهم( الاحترام لا يعني الحب بل يدل على حسن التربية لذلك فأصلح الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "المحبة",
      "حسن",
      "فأصلح"
    ],
    "answer": "فأصلح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "الشمس منجم من النار لكنها تمنح النور، فروعة المخلوق  فيما يعطيه وليس فيما يبذله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "روعة",
      "تمنح",
      "يعطيه",
      "يبذله"
    ],
    "answer": "يبذله",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "قسوة القلب تأتي من أربعة أشياء إذا تجاوزت الحد لها: الأكل والنوم والصمت والمخالطة( أربعة أمور تميت القلب إذا كثرت : الأكل والنوم والصمت والاختلاط . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "الصمت",
      "المخالطة",
      "النوم"
    ],
    "answer": "الصمت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الموت ليس أعظم خسارة في الحياة. أكبر ربح  هي ما  يموت بداخلك وأنت لا تزال حيًا ((إن الموت ليس هو الخسارة الكبرى .. الربح الأكبر هو ما يموت فينا ونحن أحياء ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت",
      "خسارة",
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "ليس أكبر خسارة  في الفشل ، أكبر ربح عدم وجود هدف لتسعى إليه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "إنما الأمور ثلاثة ، أمر تبين لك رشده فاتبعه ، وأمر بان عليك به مضره فابتدره ، وأمر اشكل عليك فتوقف عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشده",
      "فابتدره",
      "اشكل",
      "فتوقف"
    ],
    "answer": "فابتدره",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "الرجل يستطيع أن يكسب تفاعل الجمهور من خلال تحييدهم ( تستطيع كسب تعامل الناس من خلال تحييدهم  ) ( إذا أردت أن تكسب تفاعل الجمهور عليك تحييدهم ) (الشخص يحاول أن يكسب ود الآخرين من خلال التفاعل مع الناس وتحييدهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يستطيع",
      "الجمهور",
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "الشورى في الاسلام هي صورة من صور المشاركة في الحكم وهي من أهم المبادىء الشرعية التي يقوم عليها النظام الاقتصادي في الاسلام ( الشورى مبدأ أساسي في النظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاسلام",
      "الحكم",
      "الشرعية",
      "الاقتصادي"
    ],
    "answer": "الاقتصادي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "إن من قواعد الاسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الاسلامي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد",
      "المشورة",
      "المبادئ",
      "الاقتصاد"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "محادثة الإخوان حياة القلوب وجلاء النفس وتذكير المتذكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإخوان",
      "حياة",
      "جلاء",
      "المتذكر"
    ],
    "answer": "المتذكر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "رحم الله عبداً تكلّم بخيرٍ فغنم، أو سكت فندم (رحم الله عبداً قال خيرًا فغنم وسكت فندم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم",
      "عبدا",
      "سكت",
      "فندم"
    ],
    "answer": "فندم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "من حسن إسلام المرء تركه ما لا يغنيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرء",
      "تركه",
      "يغنيه"
    ],
    "answer": "يغنيه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "الحقائق التي نورثها  لأبنائنا  أشد خطرًا من جميع أعدائنا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقائق",
      "نورثها",
      "خطراً",
      "أعدائنا"
    ],
    "answer": "الحقائق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "علينا أن ننتبه لتصرفاتنا أمام الصغار فإن الأطفال يتجاهلون تصرفات الكبار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ننتبه",
      "الصغار",
      "يتجاهلون",
      "الكبار"
    ],
    "answer": "يتجاهلون",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "رب مُبَلغ حاضر خير من سامع شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبلغ",
      "حاضر",
      "سامع",
      "شاهد"
    ],
    "answer": "حاضر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "احذر ضحك الشيطان منك في خمس  ساعات: ساعة الغضب، و المفاخرة، و المجادلة، و هجمة الزهد المفاجئة، و الحماس و أنت تخطب في الجماهير، و البكاء و أنت تعظ الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "خمس",
      "تخطب",
      "تعظ"
    ],
    "answer": "خمس",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الإنسان الذي يبحث عن النور ليس بحاجة إلى مصباح .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "النور",
      "بحاجة",
      "مصباح"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الذين يحدّقون في النور طويلاً ، يرون أمامهم ما يتوهّمون من الخيالات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحدّقون",
      "النور",
      "يتوهّمون",
      "الخيالات"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "الصاحب الوفي من يغويك بكل ما تحاول أنت جاهدًا محاربته.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوفي",
      "تحاول",
      "جاهدًا",
      "محاربته"
    ],
    "answer": "الوفي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "تعودت على الضوضاء حتى إن الإزعاج بدأ يثير أعصابي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعودت",
      "الإزعاج",
      "بدأ",
      "أعصابي"
    ],
    "answer": "الإزعاج",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "ما يزال ازدياد حب أمي في عقلي كلما تذكرت عناءها .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدياد",
      "محبة",
      "عقلي",
      "عناءها"
    ],
    "answer": "عقلي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "إذا كان الصبر على المصائب مرًا وثقيلًا على النفس فعاقبته أمَرّ .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المصائب",
      "ثقيلا",
      "النفس",
      "أمَرّ"
    ],
    "answer": "أمَرّ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "حين تعوّد نفسك على البذل يكثر شغفك بالمال ويقل إحسانك للآخرين.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعود",
      "البذل",
      "يكثر",
      "يقل"
    ],
    "answer": "البذل",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "تؤثّر المنحدرات الجبلية في التوزيع السكني لأنها تمتاز بوجود خوانق تساعد النشاط البشري.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التوزيع",
      "تمتاز",
      "خوانق",
      "تساعد"
    ],
    "answer": "تساعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 58,
    "question": "من نظر إلى الدنيا بغير العبرة، انطمس من بصر عينه بقدر تلك الغفلة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العبرة",
      "انطمس",
      "عينه",
      "الغفلة"
    ],
    "answer": "عينه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 59,
    "question": "ما أضمر أحد شيئًا إلا ظهر في فلتات قلبه وصفحات وجهه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أضمر",
      "ظهر",
      "قلبة",
      "وجهه"
    ],
    "answer": "قلبة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 60,
    "question": "لا تنهزم عند أول خسارة تتعرض لها في حياتك؛ بل واصل الفوز حتى تصل إلى\nالنجاح.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنهزم",
      "خسارة",
      "الفوز",
      "النجاح"
    ],
    "answer": "الفوز",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 61,
    "question": "الواقع قد يكون مرًّا لكنه بالتأكيد أسوأ من الخيال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الواقع",
      "مرًّا",
      "أسوأ",
      "الخيال"
    ],
    "answer": "أسوأ",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 62,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة، فعليك القيام على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "القيام",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "القيام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 63,
    "question": "قد يكون في خبايا المصائب حكمة ، فاحرص على الأمر. واحتساب الأجر من البلاء .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبايا",
      "حكمة",
      "احرص",
      "البلاء"
    ],
    "answer": "احرص",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 64,
    "question": "الذي يموت يزحف، لا يستطيع أن يطير .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يموت",
      "يزحف",
      "يستطيع",
      "يطير"
    ],
    "answer": "يموت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 65,
    "question": "يود الجميع أن يسير طويلاً، لكن لا أحد يريد أن يصبح كبيراً .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يود",
      "يسير",
      "طويلا",
      "كبيراً"
    ],
    "answer": "يسير",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 66,
    "question": "فكر قبل أن تعزم ، و تدبر قبل ان تهجم ، و شاور بعد ان تقدم .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر",
      "تعزم",
      "شاور",
      "بعد"
    ],
    "answer": "بعد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 67,
    "question": "تشرق شمسنا وتغيب ، لكن أملنا بأنفسنا ليس له حدود .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشرق",
      "لكن",
      "بأنفسنا",
      "حدود"
    ],
    "answer": "بأنفسنا",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 68,
    "question": "الحياة المليئة بالترف أكثر نفعا وجدارة بالاحترام من حياة فارغة من أي عمل (الحياة المليئه بالترف أحق بالتعظيم من الحياة التي يشغلها العمل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالترف",
      "نفعا",
      "عمل"
    ],
    "answer": "بالترف",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 69,
    "question": "الأمس شيك تم سحبه والغد شيك مؤجل أما الحاضر فهو السيولة الوحيدة المتوفرة لذلك خزنه بحكمة.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيك",
      "سحبه",
      "مؤجل",
      "خزنه"
    ],
    "answer": "خزنه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 70,
    "question": "التاريخ شاهد الأمكنة ، ونور  الحقيقة وحياة الذاكرة ورسول القدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأمكنة",
      "الحقيقة",
      "الذاكرة",
      "القدم"
    ],
    "answer": "الأمكنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 71,
    "question": "حسن الصورة جمال باهر ، وحسن العقل جمال باطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باهر",
      "العقل",
      "الصور",
      "باطن"
    ],
    "answer": "باهر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 72,
    "question": "لا يزال المرء عالمًا ما طلب العلم فإذا ظن أنه قد علم فقد تفوق .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزال",
      "عالماً",
      "ظن",
      "تفوق"
    ],
    "answer": "تفوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 73,
    "question": "يفعل العالم بنفسه ما لا يفعل العدو بعدوه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العالم",
      "بنفسه",
      "يفعل",
      "عدوه"
    ],
    "answer": "العالم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 74,
    "question": "هذه الدنيا أولها بكاء وأوسطها شقاء وآخرها بقاء ، ثم إما نعيم أبدي ، أو عذاب سرمدي .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بكاء",
      "شقاء",
      "بقاء",
      "سرمدي"
    ],
    "answer": "بقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 75,
    "question": "راع نفسك ، واخفها عن كل مكروه ،فهي أمانة عندك .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راع",
      "واخفها",
      "مكروه",
      "أمانة"
    ],
    "answer": "واخفها",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 76,
    "question": "إذا كان المال يجذب العيون فالأخلاق تملك القلوب .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المال",
      "العيون",
      "الاخلاق",
      "القلوب"
    ],
    "answer": "المال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 77,
    "question": "الحياة فرح فمن فقد الأمل فقد الحياة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح",
      "فقد",
      "الأمل",
      "الحياة"
    ],
    "answer": "فرح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 78,
    "question": "إن مفتاح الأمور الأعمال .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ان",
      "مفتاح",
      "الامور",
      "الاعمال"
    ],
    "answer": "الاعمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 79,
    "question": "هجرة الأدمغة إلى بلاد الغرب لوجود الدَّعم المالي والتقني ينبغي أن تنحَّى .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجرة",
      "بلاد",
      "الدّعم",
      "تنحّى"
    ],
    "answer": "تنحّى",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 80,
    "question": "كان الغلام في العصور الحديثة يتمرن على أعمال آبائه ويعرف طريقتهم في كسب العيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "أعمال",
      "يعرف",
      "كسب"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 81,
    "question": "اعتمدت العصور الحديثة على التداوي بالأعشاب والنباتات البرية ..",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحديثة",
      "البرية"
    ],
    "answer": "الحديثة",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 82,
    "question": "التفكير نشاط بدني معرفي قصدي ، موجه نحو موقف ما ، من أجل الوصول إلى نتيجة .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدني",
      "معرفي",
      "موقف",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "بدني",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 83,
    "question": "المؤمن الصابر هو الذي يرضى بقضاء الله قانطًا متماسكًا (المؤمن الحق يصبر على قضاء الله ويرضى بما قسم الله له وهو قانط ومتماسك( المؤمن القوي يكون صابراً على قضاء الله راضيًا قانطاً متماسكًا .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحق",
      "يرضى",
      "قانطاً",
      "متماسك"
    ],
    "answer": "قانطاً",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 84,
    "question": "احترام الكبير حصل على استنكار من الدين الإسلامي وذم هذا الفعل .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "استنكار",
      "ذم",
      "الفعل"
    ],
    "answer": "احترام",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 85,
    "question": "احترام  الناس لا يدل على  المحبة ، بل يدل على حسن  التربية  فأصلح  بين الناس وان لم تكن تحبهم( الاحترام لا يعني الحب بل يدل على حسن التربية لذلك فأصلح الناس)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احترام",
      "المحبة",
      "حسن",
      "فأصلح"
    ],
    "answer": "فأصلح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 86,
    "question": "الشمس منجم من النار لكنها تمنح النور، فروعة المخلوق  فيما يعطيه وليس فيما يبذله",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "روعة",
      "تمنح",
      "يعطيه",
      "يبذله"
    ],
    "answer": "يبذله",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 87,
    "question": "قسوة القلب تأتي من أربعة أشياء إذا تجاوزت الحد لها: الأكل والنوم والصمت والمخالطة( أربعة أمور تميت القلب إذا كثرت : الأكل والنوم والصمت والاختلاط . )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أربعة",
      "الصمت",
      "المخالطة",
      "النوم"
    ],
    "answer": "الصمت",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 88,
    "question": "الموت ليس أعظم خسارة في الحياة. أكبر ربح  هي ما  يموت بداخلك وأنت لا تزال حيًا ((إن الموت ليس هو الخسارة الكبرى .. الربح الأكبر هو ما يموت فينا ونحن أحياء ))",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت",
      "خسارة",
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 89,
    "question": "ليس أكبر خسارة  في الفشل ، أكبر ربح عدم وجود هدف لتسعى إليه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربح"
    ],
    "answer": "ربح",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 90,
    "question": "إنما الأمور ثلاثة ، أمر تبين لك رشده فاتبعه ، وأمر بان عليك به مضره فابتدره ، وأمر اشكل عليك فتوقف عنه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشده",
      "فابتدره",
      "اشكل",
      "فتوقف"
    ],
    "answer": "فابتدره",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 91,
    "question": "الرجل يستطيع أن يكسب تفاعل الجمهور من خلال تحييدهم ( تستطيع كسب تعامل الناس من خلال تحييدهم  ) ( إذا أردت أن تكسب تفاعل الجمهور عليك تحييدهم ) (الشخص يحاول أن يكسب ود الآخرين من خلال التفاعل مع الناس وتحييدهم )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرجل",
      "يستطيع",
      "الجمهور",
      "تحييدهم"
    ],
    "answer": "تحييدهم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 92,
    "question": "الشورى في الاسلام هي صورة من صور المشاركة في الحكم وهي من أهم المبادىء الشرعية التي يقوم عليها النظام الاقتصادي في الاسلام ( الشورى مبدأ أساسي في النظام الحكم منذ القدم ولها تأثير في الاقتصاد الإسلامي .)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاسلام",
      "الحكم",
      "الشرعية",
      "الاقتصادي"
    ],
    "answer": "الاقتصادي",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 93,
    "question": "إن من قواعد الاسلام المشورة في الحكم وهذا من المبادئ في الاقتصاد الاسلامي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد",
      "المشورة",
      "المبادئ",
      "الاقتصاد"
    ],
    "answer": "الاقتصاد",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 94,
    "question": "محادثة الإخوان حياة القلوب وجلاء النفس وتذكير المتذكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإخوان",
      "حياة",
      "جلاء",
      "المتذكر"
    ],
    "answer": "المتذكر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 95,
    "question": "رحم الله عبداً تكلّم بخيرٍ فغنم، أو سكت فندم (رحم الله عبداً قال خيرًا فغنم وسكت فندم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم",
      "عبدا",
      "سكت",
      "فندم"
    ],
    "answer": "فندم",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 96,
    "question": "من حسن إسلام المرء تركه ما لا يغنيه .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرء",
      "تركه",
      "يغنيه"
    ],
    "answer": "يغنيه",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 97,
    "question": "الحقائق التي نورثها  لأبنائنا  أشد خطرًا من جميع أعدائنا .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحقائق",
      "نورثها",
      "خطراً",
      "أعدائنا"
    ],
    "answer": "الحقائق",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 98,
    "question": "علينا أن ننتبه لتصرفاتنا أمام الصغار فإن الأطفال يتجاهلون تصرفات الكبار .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ننتبه",
      "الصغار",
      "يتجاهلون",
      "الكبار"
    ],
    "answer": "يتجاهلون",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 99,
    "question": "رب مُبَلغ حاضر خير من سامع شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبلغ",
      "حاضر",
      "سامع",
      "شاهد"
    ],
    "answer": "حاضر",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 100,
    "question": "احذر ضحك الشيطان منك في خمس  ساعات: ساعة الغضب، و المفاخرة، و المجادلة، و هجمة الزهد المفاجئة، و الحماس و أنت تخطب في الجماهير، و البكاء و أنت تعظ الناس.",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "احذر",
      "خمس",
      "تخطب",
      "تعظ"
    ],
    "answer": "خمس",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 101,
    "question": "الإنسان الذي يبحث عن النور ليس بحاجة إلى مصباح .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الإنسان",
      "النور",
      "بحاجة",
      "مصباح"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  },
  {
    "question_number": 102,
    "question": "الذين يحدّقون في النور طويلاً ، يرون أمامهم ما يتوهّمون من الخيالات .",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحدّقون",
      "النور",
      "يتوهّمون",
      "الخيالات"
    ],
    "answer": "النور",
    "exam": "الاختبار الثاني(الخطأ السياقي)",
    "category": "الخطأ السياقي"
  }
]
